\section{Integrales inmediatas}

%% Extraídas de:
%% Cálculo elemental de integrales
%% 130 integrales-tipo totalmente resueltas y una tabla de 500 integrales de las más usadas
%% Autor: Raimundo González Burón
%% Editorial PROGENSA
%% Segunda edición, 1991
%% Página 12

\begin{multicols}{2}

\integral{x^n \dife = \frac{x^{n+1}}{n+1}+C }

\integral{\sqrt{x} \dife = \frac{2}{3}x+\sqrt{x}+C }

\integral{\frac{\dife}{x} = \\ln{x}+C }

\integral{\frac{u^ \prime}{u}\dife = \ln{u}+C }

\integral{a^x \dife = \frac{a^x}{\ln{a}}+C }

\integral{\frac{u^ \prime}{\sqrt{u}} \dife = 2\sqrt{u}+C }

\integral{\euler^x \dife = \euler^x+C }

\integral{\frac{\dife}{x^2} = -\frac{1}{x}+C }

\integral{\frac{\dife}{\sqrt{x}} = 2\sqrt{x}+C }

\integral{\frac{\dife}{1+x^2} = \iarctg{x}+C }

\integral{\frac{u^\prime}{1+u^2} \dife = \iarctg{u}+C }

%%%%%%%%%%%%%

\integral{\frac{\dife}{(1-x^2)^{1/2}} = \iarcsen{x}+C }

\integral{\frac{-\dife}{(1-x^2)^{1/2}} = \iarccos{x}+C }

\integral{\frac{\dife}{(x^2+1)^{1/2}} = \ln{\left[ x+(x^2+1)^{1/2} \right]}+C }

\integral{\frac{\dife}{(x^2-1)^{1/2}} = \ln{\left[ x+(x^2-1)^{1/2} \right]}+C }

\integral{\isen{x} \dife = -\icos{x}+C }

\integral{\icos{x} \dife = \isen{x}+C }

\integral{\frac{\dife}{\icos^2{x}} = \itg{x}+C }

\integral{\frac{\dife}{\isen^{x}} = -\ictg{x}+C }

\integral{(u \pm v) \dife = \int{u} \dife \pm \int{v} \dife }

\integral{Ku \dife = K \int{u} \dife }

\integralmultilined{\frac{\dife}{x(x^2-1)^{1/2}} = \iarcsec{x}+C \\
=\iarctg{\sqrt{x^2-1}}+C }

\end{multicols}

\section{Fórmulas generales}

%% Extraídas de:
%% Tabla de integrales
%% Vol. I: Integrales indefinidad
%% Autores: Fernando Sierra Pleria y William Pando Morcillo
%% Editorial Universitaria de Colima
%% Página 13

\integral{(af(x)+bg(x)) \dife = a \int{f(x) \dife} + b \int{g(x) \dife} }

\integral{\frac{\dife[f(x)]}{\dife} \dife = f(x) }

\integral{\frac{\dife[f(x)]}{\dife} g(x) \dife = f(x)g(x)-\int{f(x)\frac{\dife[g(x)]}{\dife} \dife} }
\aclaracion{Integración por partes}

\integral{f(x) \dife = \int{f(g(y))g^\prime(y) \dife[y] } }
\aclaracion{Integración por sustitución, $x=g(y)$}

%% Caso especial que por su complejidad no usa el comando \integral
\nopagebreak\item{$\displaystyle \frac{\mathsf{d}}{\dife}\int{f(x)\dife = f(x)}$}
\aclaracion{Diferenciación de una integral indefinida}
